元朗南生圍罕見乾塘 數千鰂魚擱淺瀕亡

元朗南生圍水位最近罕有地下降超過一米，數千條鰂魚「擱淺」，僅靠潮漲河水倒灌「吊命」，少量魚兒死亡，元朗區議員黃偉賢形容，過去從未見過此情況。他周二(28日)與渠務署和地政總署到場考察，但暫未知水退原因。

黃偉賢指，南生圍昨日水位較平時下降超過一米，當中打卡熱點「婚紗橋」的橋躉曝露於空氣中，現場視察可見，蘆葦田至橫水渡一帶水退嚴重，水中大量鰂魚受困。他指，該處水位主要靠潮漲潮退帶動，潮漲時有河水倒灌入蘆葦田，讓魚兒有喘息機會，但他擔心若情況持續，加上踏入冬季，淺水更難保溫，會令魚兒凍死。

黃偉賢引述村民估計，可能是個多月前大雨沖毀堤壆，導致水源流走，他建議渠務署用水泵將山背河水抽入蘆葦田，直至找到水退成因並解決為止。渠務署發言人回覆指，下午接到相關查詢即時派員到場跟進，據悉有關魚塘位於私人土地內，該署正聯同當區區議員了解事件，並按需要提供技術意見。

嗰度有冇樓要起？

渠務署唔係管天然、人工河道咋咩

地震先兆

2017+(-5)=2012

有人截流排水？

私人土地係咪想減低生態價值
然後改變土地用途

起樓好過啦

同感

依一日終於到喇

推

有

早排好似比人燒完一次

你覺得果度起既樓係港喱買得起?

有冇傳媒會日夜用drone影實個水源，搵個幕後黑手出黎

起既樓係比幾十萬港喱定係新殖民落黎緊大陸喱?

俾你影到都唔會講邊個做啦, 就算黑警做野, 真係上埋庭, 背後果啲指使人咪一樣無事

都係，之前倒泥頭又係咁

呢單野到依家之後點?